美國防部將中交建等11間中国公司列入制裁名單

美國國防部擴大制裁中國企業的名單，新增11間公司，包括中國交通建設、中國三峽集團、中國中化集團、中國東方紅衛星等公司，指控這些公司由解放軍所擁有或控制，以應對中國軍民融合發展戰略。

被納入名單的企業，不會即時面臨制裁或懲罰，但在1999年所訂立的《國防授權法》規定，授權總統可以對在美國營運的企業，採取措施，包括調查、禁制及沒收所有資產，相信今次的做法，是為將來可能進行的制裁鋪路。

有報道表示，美國國防部一直受到共和及民主兩黨議員施壓，要求公布這份清單，並預期，中美兩國的緊張關係，將由新型肺炎疫情，到北京對香港實施港區國安法等問題，持續不休。